唔係CS major 既programmer 入一入黎

小弟想請教大家分享下 唔係CS底 學programming 有咩困難要克服？點克服同成功心得

大學take cs course

Data structure 之類

唔係cs又唔講係咩
如果係ee其實同cs冇乜太大分別

Sorr 9, science , business major 個d

睇多d人地成品d coding 點寫
做多project,同埋識google ，stackoverflow搵答案就ok

唔係CS major又點
大把Electronic/ Computer/ System/ Information Engineering

冇CS formal training , 做野自學 個陣有冇困難同點克服？

學來做乜

乞食既

興趣

咁唔好諗出黎做IT嗰行啦

無困難
當你寫既program對你幫助好大時
就會日日寫，日日賺

大部份front end都係code monkey啦
咪一樣搵大把錢

上youtube 學番晒要學既野
利申：programmer, business major

Algo design pattern maths all can learn from the internet

除左language 外，最好us CS curriculum 既野forexample data structure , algorithm , database, discrete 都要上網學番？

*ug

你都話明為興趣,咁仲求list黎做乜
自己對邊個topic有興趣自己google咪得

想有系統啲學嘅可以睇書
基本上ug啲lecture notes係喺refernece book到拎出嚟
e. g. algorithm 可以睇Introduction to Algorithm
學language 可以睇工具書 e. g. C++ Primer Plus 好處係有講到好多新手會忽略嘅盲區，而youtube 未必有(太general)
其實好睇你想知幾多
寫下web apps知基本data structure係乜就得
反而需要Practical skills多啲

印象中github 上面係有呢類learning map:-)
你可以上去揾下

一般Programming同係咪CS major關係不大

electronics留名

而家打code都係左抄右抄
改下variable run到就收工
真係由零打起可能真係要學CS

Clarify 番係因爲想做programmer，而點解想做programmer 係因為興趣. 但我知學海無涯，所以想知邊d係essential 要識，補番唔係CS major 既不足